# Journal

Annonce des évolutions de l'application et des données qu'elle valorise.

## Pesticides 2.0

Publiée le 28 07 2020

### Evolution des données

- Ajout des données 2018
- Chargement des données brutes à partir de l'API "Qualité des cours d'eau" de [la plateforme Hub'eau](https://hubeau.eaufrance.fr/page/api-qualite-cours-deau)

### Evolutions de l'application

#### Page Tableau de bord

- Ajout d'un diagramme "répartition des classes de qualité par année"
- Ajout d'une carte des taux de quantification par station en fonction de la molécule sélectionnée parmi les 15 les plus trouvées
- Ajout d'un tableau des stations de la carte de quantification, mentionnant pour la molécule sélectionnée : taux de quantification, fréquence de dépassement, nombre de fois où elle a été recherchée,trouvée ou non trouvée
- Ajout d'un bouton de téléchargement (png, jpeg, pdf et csv) aux diagrammes

#### Page explorer les données

- Ajout d'une carte de localisation des stations issues des sélections
- Enrichissement du tableau des prélèvements sélectionnés par la mention du code et du département des stations
- Mise à jour de l'interface

#### A propos / Les classes de qualité

- Présentation plus pédagogique de la méthode du SeqEau

#### Mentions légales

- Mention des licences permettant la réutilisation des informations et des scripts source de l'application


## Pesticides 1.2.4

Publiée le 6 mai 2019

### Evolutions de l'application

- Rajout d'un filtre sur le réseau patrimonial dans la page "explorer les données".
- Correction de bug sur l'export des données


## Pesticides 1.2

Publiée le 27 mars 2019

### Evolution des données

- Ajout des données 2017
- Modifications des données de références historiques pour se baser sur l'ensemble de l'historique des données OSUR et Agence Régionale de Santé
- Amélioration qualité pour supprimer les mesures réalisées parfois en double pour une même molécule et un même prélèvement

### Evolutions de l'application

- Amélioration de la performance
- Rajout d'une page News
- Rajout de la possibilité d'explorer la table des molécules
- Amélioration de la navigation de la carte de la page "tableau de bord" : 
  - Possibilité de cliquer sur un sage voisin sur la carte quand on a déjà zoomé sur un SAGE
  - Rajout d'un bouton "revenir à la région" quand on a zommé sur un SAGE
- Passage du seuil 0.5 µg/l à 0.1 µg/l quand on ne sélectionne que des molécules et pas le cumul sur la page "Explorer les mesures"
- Ajout de la possibilité de sélectionner les stations hors SAGE dans les sélecteurs de SAGE.
- Ajout d'un graphique sur la page "Tableau de bord" pour visualiser le nombre de mesures effectuées pour les 15 molécules les plus retrouvées.

## Pesticides 1.0

Publiée le 8 avril 2018.

Version initiale
